<p align="center"> 
<a href='http://iran-react-community.github.io'>
<img src="https://github.com/iran-react-community/iran-react-community.github.io/raw/master/img/iran-react-community-logo.png" style="display:block;" height="60" alt='Iran React Community' aria-label='Iran React Community Web Site'/>
<br/>
وب سایت جامعه ری‌اکت ایران
</a>
</p>



<h3 lang="fa" dir="rtl" align="right">جامعه ری‌اکـت ایـران چیست؟</h3>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
جامعه ری‌اکت ایران یک گروه تخصصی در حوزه نرم افزار است که در تاریخ ۱۱ بهمن ۱۳۹۷ با هدف آشنایی و مشارکت توسعه‌دهندگان 
و علاقمندان به کتابخانه متن باز ری‌اکت جی اس و ری‌اکت نیتیو به کمک جمعی از فعالان این حوزه شروع به کار کرد.  
این جامعه در ابتدا با کمتر از ۴ عضو در تلگرام فعال شد و در کمتر از دو روز بیش از ۲۵۶ نفر به آن پیوستند.  
<br/>
در ادامه این جامعه فعالیت خود را در
<a href="https://github.com/iran-react-community">GitHub</a>
شروع کرد تا هم فرهنگ توسعه و مشارکت متن باز
(<a href="https://fa.wikipedia.org/wiki/%D9%85%D8%AA%D9%86%E2%80%8C%D8%A8%D8%A7%D8%B2">Open Source</a>)
را در ایران پررنگتر کند و هم افراد جامعه در تعامل با یکدیگر نقص و کمبود‌های این کتابخانه را رفع و راهکارهای خود را با یکدیگر به اشتراک بگذارند. 
<br/>
سپس این جامعه فعالیت خود را در اکثر شبکه‌های اجتماعی و محتوایی گسترش داد تا افراد جامعه در همه محیط‌های لازم به محتوا و تعامل‌های ممکن دسترسی داشته باشند.
<br/>
اگر در محیطی فعالیت دارید که جامعه در آن فعال نیست و زمینه فعالیت جامعه را مناسب می‌دانید به شورای جامعه اطلاع دهید تا در آنجا نیز فعالیت به کمک شما آغاز شود.
</p>



<h3 lang="fa" dir="rtl" align="right">شورای نظارت و حق مالکیت</h3>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
جامعه به هیچ شخص یا گروهی تعلق مالکیتی ندارد و مخالف هر گونه انحصار به شخص یا شرکت است.
</p>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
جامعه به وسیله "شورای نظارت" مدیریت و کنترل می‌شود. حضور هر شخص از اعضای جامعه در این شورا ممکن است و تمدید حضور هر فرد در شورا به میزان فعالیت و مؤثر بودن آن بستگی دارد و به معنای حضور همیشگی نخواهد بود.  
</p>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
مدیر کانال‌ها و گروه‌های جامعه از بین اعضای شورا انتخاب خواهند شد.  
</p>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
از هر شخص فعال برای حضور در شورا و مدیریت کانال‌ها دعوت خواهد شد و هر شخصی که حس می‌کند صلاحیت حضور در شورا را دارد می‌تواند درخواست عضویت خود را از طریق یکی از اعضای شورا و یا ارسال ایمیل (<a href="mailto: iran.react.community@gmail.com">iran.react.community@gmail.com</a>) به اطلاع شورا برساند.
</p>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
بدیهی است پس از بررسی صلاحیت شخص توسط اعضای شورا ورود یا عدم ورود وی تعیین خواهد شد.
</p>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
هر شخص حتی اگر عضو شورا نباشد حق انتقاد و ارائه پیشنهاد دارد و اعضای شورا باید به نظرات افراد غیر عضو شورا نیز توجه داشته باشند و در شورا آن را برای اجرا یا عدم اجرا به مشورت بگذارند.
</p>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
هیچ شخص از اعضای شورا حق ندارد بخاطر مشکلات و سلیقه‌های شخصی محتوا، فرد یا فعالیتی را ممنوع و حذف نمایید و لغو عضویت هر شخص بسته به نظر جمع خواهد بود. در صورت مشاهده تخلف به سایر اعضای شورا اطلاع یا شکایت خود را به (<a href="mailto: iran.react.community@gmail.com">iran.react.community@gmail.com</a>) ارسال نمایید.
</p>



<h3 lang="fa" dir="rtl" align="right">نحـوه عضویـت و مشـارکت</h3>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
از آنجایی که کلیه فعالیت‌ها و محتوا‌ها به فعالیت و مشارکت تک تک اعضای این جامعه بستگی دارد، رشد و پیشرفت آن نیز به همه اعضای آن متعلق خواهد بود.
</p>


<h4 lang="fa" dir="rtl" align="right">گروه تلگرام</h4>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
نکته: نیاز به اتصال اینترنت غیر فیلتر می‌باشد. <a href="https://b2n.ir/ir-react">لینک گـروه تلگرام جامعه ری‌اکت ایران</a>
از آنجایی که کلیه فعالیت‌ها و محتوا‌ها به فعالیت و مشارکت تک تک اعضای این جامعه بستگی دارد، رشد و پیشرفت آن نیز به همه اعضای آن متعلق خواهد بود.
</p>

<h4 lang="fa" dir="rtl" align="right">کانال تلگرام</h4>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
نکته: نیاز به اتصال اینترنت غیر فیلتر می‌باشد. 
<a href="https://t.me/iran_react">لینک کـانال تلگرام جامعه ری‌اکت ایران</a>
از آنجایی که کلیه فعالیت‌ها و محتوا‌ها به فعالیت و مشارکت تک تک اعضای این جامعه بستگی دارد، رشد و پیشرفت آن نیز به همه اعضای آن متعلق خواهد بود.
</p>

<h4 lang="fa" dir="rtl" align="right">گیت‌هاب</h4>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
<a href="https://github.com/iran-react-community">لینک صفحه سازمانی جامعه ری‌اکت ایران در گیت‌هاب</a>
فرآیند عضویت:
<ol lang="fa" dir="rtl" align="right">
<li>نام کاربری یا ایمیل حساب کاربری گیت‌هاب خود را برای یکی از اعضای شورا و یا به ایمیل شورا ارسال نمایید.</li>
<li>بعد از ثبت عضویت به شما اطلاع داده خواهد شد. در این لحظه باید به (<a href="https://github.com/iran-react-community">صفحه سازمانی جامعه در گیت هاب</a>)
بروید.</li>
<li>در نوار بالای صفحه روی دکمه invite کلیک کنید تا فرآیند عضویتتان تکمیل گردد.</li>
<li>حال به تب people در بالای صفحه بروید و حساب خود را که ممکن است در صفحات دیگر باشید را پیدا کرده و در سطر خودتان private را به public تغییر تا افرادی که عضو اورگان هم نیستند شما را به عنوان عضو جامعه مشاهده کنند.</li>
<li>از آنجایی که کلیه فعالیت‌ها و محتوا‌ها به فعالیت و مشارکت تک تک اعضای این جامعه بستگی دارد، رشد و پیشرفت آن نیز به همه اعضای آن متعلق خواهد بود.</li>
</ol>
</p>

<h4 lang="fa" dir="rtl" align="right">توئیتر</h4>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
نکته: نیاز به اتصال اینترنت غیر فیلتر می‌باشد.  
<a href="http://twitter.com/iran_react">لینک صفحه توئیتر جامعه ری‌اکت ایران</a>
</p>

<h4 lang="fa" dir="rtl" align="right">اینستاگرام</h4>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
<a href="http://instagram.com/iran_react">لینک صفحه اینستاگرام جامعه ری‌اکت ایران</a>
</p>

<h4 lang="fa" dir="rtl" align="right">گروه لینکداین</h4>
<p lang="fa" dir="rtl" align="right">
برای عضویت به صفحه گروه رفته و بر روی دکمه درخواست عضویت کلیک نمایید.  
<a href="https://www.linkedin.com/groups/8742016">لینک گروه لینکداین جامعه ری‌اکت ایران</a>
</p>
